少女時代後你最睇好邊隊女團

個人意見:
TWICE & BLACKPINK ,其中TWICE > BLACKPINK

其他女團感覺有D距離,可能因為我冇追開

歡迎討論

Red Velvet

Gfriend

我個名

twice啦
其他個d無人識

同樓主一樣TWICE 同 BLACKPINK
最近攻日幾成功，加上大公司
除左呢兩隊，其他隊人氣相差太遠
最接近Red Velvet同Gfriend都有一大段距離
A Pink人氣都到bottleneck

I.O.I Red Velvet Blackpink Twice

between 少時剩返五個咋

I.O.I完左好耐

twice, blackpink, aoa。排名不分先後

雞朋友

GFriend

twice睇落最大勢 blackpink爭個機會爆上去

GFRIEND

blackpink

除咗blackpink諗唔到

雖然我希望係apink 但事實上應該係twice/blackpink

mamamoo都無人講

Gfriend 여자친구世界第一

Mamamoo
Red velvet

blackpink,gfriend,mamamoo

sor 漏左師妹red velvet

要睇blackpink comeback密唔密

EXID死忠

一隊都冇

唔使分咁細 大家都係kpop

雖然睇好豬fd
但佢俾曲風限死
睇怕會落apink後塵

RV

soa冇啦

TWICE同BLACKPINK除左有閃卡流出同撞車死晒都幾難唔係頭2

第2 我覺得bp,rv,gf有得爭下

momo

如果MAMAMOO唔係成日玩自爆我都幾肯定係佢地

Mamamoo係咪新團黎 我都係近排先識

choa

Gfriend Mamamoo

package無撚得輸
始終要大公司 加周身刀先可以行得耐

twice應該食唔到太耐青春飯
要有實力先行得遠

我覺得一定要風格多變/好有實力先上到少時個位
行死一種風格果d
高峰期極短

我都睇好gfd
但宜家同apink同一命運

啱
而且實力只可以係出道前培養

少時都係出道之後慢慢儲實力咖啦

twice 轉型唔到好快收皮
睇好Blackpink RV
大公司，有資源，實力唔差

子瑜

但佢哋基本唔係差先囉
太妍仲係The one 徒弟

至少唔會差到比人出聲話佢哋冇實力先

又陰d陰d反twice

我原意唔係咁

gfriend blackpink twice dia

同樓主一樣

twice似得個樣除左基本跳舞唱歌無咩實力

其實bp係韓國連mamamoo 都未抽得贏...
twice>>>rv>mmm>bp

唔好玩啦
少時除左tiffany之外
其他成員練習生時間長到痴線
再加上SM特有既變態訓練
我覺得完成度咁高既團體真係得少女時代

竟然話少時出道後儲實力
淨係出道曲都秒殺好多女團

好細個入公司做練習生 好努力先能夠出道
曲風又唔會限死一樣

樣??

Mamamoo,Blackpink

EXID

許三歲我好掛住你

Twice 啦 有顏值有實力

四代女團入面真心得志效既唱功可以媲美泰妍

仲有新世代跳舞機器momo 孝淵幫佢挽鞋都略嫌未夠班

嗚
黎緊依個月comeback有無佢份

毛主席 認真問 呢隊twice 係咪殺左你老母搞到你咁憎佢地 為左個偶像要開多個分身追擊 又咩都唔做成日mon po 引戰

出道曲入坑
第一代開路者
不過公道講句 實力太唔平均
有啲人實力平衡傾斜得太勁
跳舞勁唱歌完全唔掂

傻撚左 ？

twice 最大問題係JYP... Wonder girls咁紅 都搞死左

Gfriend Lovelyz Dia Pristin Gugudan WJSN Formis

剩係鐘意d中型公司女團

個大山婆連yuju 都唔夠唱. 唔好講mmo 果4個啦...

利申NCE

Blackpink

twice啦
仲紅過當年少時

BlackPink
Red Velvet
Gfriend
Mamamoo

Twice

Gfriend, Apink

你話聽歌講實力應該係BP
佢哋啲歌係冇得輸
或者話YG啲歌係有保證
MAMAMOO我本身冇聽
但上次同BP一齊CB好似幾勁
RV啲歌幾洗腦 聽一兩句可以loop足我成日
不過就SM feel啲 好似gee咁
只不過SM黎講 想睇下一隊多啲
好似話有太妍個妹하연
GFD唔敢評論 上面有好多buddy
睇好就應該係TWICE
你話佢現場唱得屎 歌又難聽
但佢地係韓國同日本人氣 係屈撚左機
不過呢度係連登 係應該要反TWICE 嘅
利申：個人覺得紅唔紅同實力係分開
紅係睇有幾多大眾接受你
不過連登就係唔接受大眾接受嘅野
唱歌跳舞現場實力只係影響你紅唔紅嘅其中一個因素
偶像市場同歌手市場始終兩樣野

我女朋友

好鍾意red velvet

迷idol 既人講實力自己呃自己姐
近年呢批團d stage 十場有六七場都係純mic 咀
連半mic都唔開講咩實力

twice其實有機會步wondergirls 後塵 同一代早紅早收皮 JYP啲宣傳策略

I.O.I

女兒

EXID

如果ioi唔係限定團我覺得有得同twice比

定掉返轉係限定團先咁紅

認同 啲策略完全唔正路 marketing 好唔專業

個人意見only 理性討論
韓國國民度高嘅係twice/gfriend 但兩團嘅風格變化比較少歌風都好相似 遲早要轉concepts 如果轉個首歌糊左就
mamamoo 實力好但唔似行偶像路線 實力派難圈新粉 但歌真心高質
redvelvet blackpink自身實力好加上大公司出身 而且由個名開始就已經冇限死一個風格 但係兩間公司政策都有問題 sm唔放資源比rv出道三年都冇個團綜 yg回歸好慢而且咁快就送bp去櫻花國發展 所以搞到兩團係泡菜國民度都比較低
aoa等睇公司政策 但都比較難再上到位

Mamamoo
點解咁有實力就唔可以再紅啲
對比起某團得個樣唱跳又唔掂就紅到出國

韓國本土而家三大團應該係TWICE,BP,MAMAMOO？
如果講世界市場，睇好BP，啲歌型啲，
而TWICE冇左大陸市場，雖然佢地銷量音源依然好勁，但無可否認，大陸市場對韓星真係好緊要 尤其佢地主打可愛風，歐美個邊麻麻地呢種風格。
而且重點係JYP捧個啲團都係後繼無力

MAMAMOO都唔錯，可惜樣麻麻，而且細公司。

國民:TWICE 國際:BP 實力+有知名度:Gfriend
懷舊:Apink
其他
個人覺得韓國女團行業開始式微

Apink

Apink 最愛
夏榮
但平心而論 應該係Twice/ Blacklink

夏榮

諗起痴線佬小尻頭
不了

Mamamoo

Red velvet!!!!

Twice真係
上次聽 mr removed
呀mina唱knock knock "hey~ hey~" 個到 企係到唱都可以走撚哂音

會唔會吹大咗

原來有真唱嘅片可以做mr removed

2:02
Search返同日 170317

我覺得黎緊大量選秀節目加速左成個行業收皮

上次BP打MAMAMOO 淨計韓國本地都輸得幾慘 仲要推佢地出外國 YG係咪想玩死佢地

式微又唔算嘅 係同一時間好多團都半紅不黑
PRISTIN (太多人 垃圾歌)
Lovelyz (肯捧第二個先算啦)
宇少 (太多人 有知名度嘅得兩個拉唔起成團)
Weki Meki (垃圾歌 啱啱起步可以再觀察下)
DIA (依家有改善未 曾經有段時間仲衰過TWICE)

Idol school 垃圾到呢

小圈子選舉質素係咁上下 依家出道九人最出名係李彩煐

李海印同佢啲friend話唔定仲高質過fromis

唔信Natty嘅實力連9名都冇
聽講佢有個人個老豆係軍官先選到咁高名次

下，上次BP同MAMAMOO音源不相伯仲喎，去到後期，BP音源仲好啲。
不過BP海外市場係勁過韓國好多，MAMAMOO就相反。
認真韓國本土根本就唔鍾意BP呢種風格。

巴打咩事咁憎aoa

最可惜冇左ioi

Bp 韓國人氣都好勁 只不過海外人氣太誇張先感覺本土無咁勁 泡菜點會唔鍾意yg風格

係once都係咁話
如果yg唔雪bp咁耐
未來一定好過twice

一定係 而且而家都算超越左少少 係無韓專無得比較 bp 先出道1年 yg 各方面都優勝過JYP bp 人氣會有排升

除左平行時空仲有咩機會bp 依家超越左twice

本土數RV Gfriend都未到BP掛？連韓專都未出，不過之後有機會去到2ne1級數
Mamamoo就似sistar之流 ，歌紅人不紅

Gfriend
韓國本土好紅
爭啲國際知名度
飯一隊女團好簡單
聽下佢地啲歌就明
利伸:年半buddy

講出道完成度高 一定係PRISTIN!

少時後已經好少留意女團
但blackpink真係實力,樣,風格 綜合黎講係最top, 好睇公司未來點捧法
twice人氣最強但我覺得已經到頂, 各種外國line係吸引既

乜話...咁大件肥婆响左手邊...唔好當巴打們盲先好喎!

講真我都好鐘意佢地...尤其係銀河...但我覺得佢地最多可以响亞洲紅...因為無海外成員!

blackpink 人氣分佈平均d，twice宜家人氣旺，但係唔係個個都有返咁上下知名度好快玩完

睇到呢到覺得好似睇緊少時潮文咁

泡菜明顯鍾意女團行清純風可愛風多過BP呢種風格啦

因為清純先可以呃到毒撚大量課金搭沉船
有邊個毒撚唔會幻想女神/女朋友係好pure好true嘅處女 樣靚可愛有身材無辜天真溫柔清純
直頭唔會痾屎嘅天使

唔清純不如直接睇AV打丁

見到有人講過氣女團ioi好感動

Blackpink如果你計係女團 實力實超班啦
果三個外國人全部獨當一面 根本做女歌手都得

你都唔好當巴打們淨係用眼追kpop啦

Mamamoo for sure

佢已經比韓國網民攻擊到返左美國
其實外界對偶像要求好高，但回報好低

其實ioi唔散
最有機會係佢地

永遠
少女時代

拎你條女出來

啲歌真係 。。。

不了
between Twice

CLC

利伸莊錠欣打手

竟然有人話冇聽過mamamoo
真係唔好話自己聽kpop

只飯mamamoo

Btw 上面圖無人理

國民度

睇完好似冇睇過咁

客觀講句

上面d女團出d歌 先唔講主打

大部分垃圾罐頭歌 得某數首聽得下唔計bp 隻隻都主打

除左mmm同女朋友 最多得幾隻唔岩聽 聽得出係用心作

好唔好聽就見仁見智 但垃圾歌罐頭歌一聽就聽得出垃圾 唔洗分好與唔好

我都預左有好多都唔撚聽d歌or只睇樣 或者係根本鐘意d垃圾歌

負皮我等我數下有幾多個

Mamamoo同gfriend
容我講句 Twice好垃圾
講唱功無唱功 講跳舞無舞功
得個樣賣萌

bp RV 一定係兩大唔使諗
大公司出黎份自信都多啲
其他細公司啲女上節目好似公屋仔咁 CC縮縮

sugar baby

我都覺佢呢隊係靠食青春飯 出多兩年口水歌就自動收皮
會好似當年Tara咁

Twice bp mamamoo rv clc

未聽過😰

一定係g friend
不過好同意有巴打講到紅唔到海外嘅問題
因為全部都係韓國本地姜
亦有巴打提出話g friend 曲風一樣，會好快死
我認為g friend 嘅經理人公司已經發現左呢個問題
所以已經盡快趁仲有人氣就將校園青春三部曲出晒
應該會係下個專輯開始慢慢轉型
有留意開kpop都知gfriend 嘅努力程度一定比BP 同twice好
無可否認論實力一定係BP佔優
樣亦都係twice 綜合高少少過gfriend

缺點
GF輸國際知名度，以及曲風比較單調
BP曲風單調比GF更嚴重，試諗下GF轉型到BP咁都仲有可能，但係要BP轉到GF咁......就自己諗
Twice就係實力真係差其他兩隊幾條街，差不多成隊都賣樣，雖然話睇得K Pop都唔好着重實力，但係佢地live嘅表現.....

利申GF粉絲

我知我上面個留言實比fans屌死
但係唔唱得唔跳得都算
連做綜藝節目都成班目口目面冷晒場
成班已經唔係新人啦
點出黎撈呀 次次睇weekly idol見到twice都無癮

要BP行少女時代條Line就唔得架啦
曲風再癲d可以跟得住2NE1

AKB48

mamamoo 除左唱歌公認實力強，其實綜藝感都好好，睇有期weekly idol 真係笑死

前幾年。舊登都有個咁既post

果時apink exid 大熱

冇

mamamoo
BlackPink
Red Velvet

好希望係apink但可惜⋯
恩地 好正啊

EXID好耐冇CB
加上仲係只紅HANI

其實apink肯轉下風格 分分中就係第二隊少時

藥渣千古

Lovelyz
其實好有實力
但無乜人留意

咪屌囉 放長雙眼睇
twice果幾個靚女 真心無癮
上到節目又唔敢郁唔識講野
人地sm yg女團 上weekly idol都玩到大癲大肺啦

應該過唔到2ne1
但係啱啱睇左bp W idols 每個人性格都反差好大 rosé Jennie估唔到原來好撚得意

hani抵棒
其他就...

恩地屌起成隊
無睇過 無聽過都一定識佢
性格好正

cl果種風格hard core到
話是話 本人係韓國番黎入離境大堂果陣佢排我前面

講樣其實都唔算差呀

EXID for sure 冇野可以取代到佢地

Mamamoo
不過好似上得太少綜藝，搞到海外唔多出名

gf 係 fingertip 咪轉左
但失敗呀嘛

only one試過轉啦, 係韓國個邊唔受

我覺得有d怪 只係個人感覺

我上年開始聽kpop 但都係呢排黎香港先識

你都戇撚鳩 twice>blackpink? 廢閪到咁既twice勁過blackpink 盲撐都唔係咁啦大佬

一撚定係blackpink,mamamoo,red velvet

BP RV 其他不了

其實由14年開始，韓團紅嘅周期都比想像中短，可能競爭太激烈，所以當啲人話睇好邊隊，可能個隊係韓國已經大熱，啲觀眾已經等緊睇新人

Red velvet 最多風格

only one好好聽wo

接班只會係下一隊SM新女團 SM會全力谷盡佢 BP就會係下一隊2ne1

之前sm有個好出名既練習生
但佢退出左sm
去參加idol school

推一推mamamoo
好唱得

證明sm都無咩心去捧人
又唔光榮解散 一年半載又出隻垃圾歌
東方神起 Super Junior SHINee f(x) 全部都係好例子
一開始係彈起好紅呀
最後就理得你死 同比人雪藏無咩分別
好彩既咪靠自己單飛到 唔好彩既真係唔知之後點算

rv

永遠是少女時代

支持twice個d係咪無耳 live難聽到咁

herin好可惜 佢真係好高汁

rv 但irene91年 所以未來幾年唔知sm仲比唔比資源

學大陸咁講
韓國啲人個個都龍的傳人
咁難聽都咁多人聽

Live可能唔得 但歌我覺得好聽呀

吊你聽大陸人講

我屌 你做咩走去學大陸人

why not all?

一定係本月少女

唔大陸咪台灣囉
反正都係屌韓仔唔識聽歌

之前又係有KPOP有人咁講又唔屌
依家走黎屌我

Blackpink or twice

竟然仲有人記得呢隊野

oh my girl

中女時代

淨計Odd Eye Circle係幾正嘅 呢隊野啲主唱

始終係細公司，無乜資源比到佢地上d 大既綜藝

同埋佢地依家咁紅都成日去大學show,時間都好少

碌左咁多版終於見到CLC

好心你地啦，人地團之間都未敵對 有D仲做埋朋友
你地做飯既日插夜插其他團 都唔知做乜鳩
係咪踩底人地團你飯個團就會受歡迎D ？
定你地覺得全世界人都係聾既盲既得你地既眼睛耳朵係最雪亮

Blackpink in your area

陣間又話你逼害架喇

認真研究，其實BP咁岩外國fans既taste，有冇可能可以好似bts咁，由外國紅番黎韓國？

講真mm同gfd太local，睇埋下年佢地有冇機會再上，如果冇我都agger上面某d巴打所講，佢地最多變做第二代sistar同apink

台灣啲媒體成日報某團 好似好多fd
㩒入點知係啲公開場口hi bye fd咁

利申最近先迷kpop，
twice ooh ahh, tt
blackpink 5首聽哂
exid l.i.e之後冇聽
aoa good luck之後冇聽

暫時覺得blackpink最全面，d歌最com聽，
twice最多靚女

傻既都知twice而家最紅
twice個人設根本同少時一樣
最重要係佢地繼承到少時人氣之餘仲高過佢地
話人廢既不如檢討下點解唔夠人紅
定係純粹想發洩下咋

TWICE成績完全係撳住其他團黎屌
完全唔知點解有人會覺得佢地因為無實力就會突然收皮
銷量多到仆街=死忠多
會因為突然爆紅但無實力而收皮既話
咁SHYSHYSHY之後都應該已經收左皮
JYP經過埋WG同MISSA柒左之後
依加TWICE去日本前又會TUM下D泡菜仔
子瑜紅到仆街又唔會死捧佢一個
TWICE依加一團都拎晒JYP D資源咁濟
仲有大把時間玩

新mv子瑜鏡頭真係好少 唔知係咪策略黎

Apink啦

本月少女主唱夠晒料啦 冇咩問題喎

Apink啦 雖然單一啲

宇宙少女

都唔知踩離踩去做咩 喺出面既人眼中kpop 咪係一樣廢
Btw kpop 真正有實力同有音樂性既團唔會係大公司既團 大公司有形象包裝 反而係細公司既團例如exid 同SPICA呢啲 先真材實料

The Unit女Center(SONAMOO宜珍)如果唔喺TS應該幾好打造
本身個團嘅隊友冇乜星味

冇焦點咁討論根本就係雞同鴨講

Girls day 係咪已經收左皮?

未，全隊續咗約

iu算唔算女團

其實唔過6人的女團,根本也沒資格繼承到少女時代

GFRIEND啲n部曲就咪攞出黎講

希望gfd 可以再有新嘗試

眯Apink la

Apink!!!!

twice, 沒有其他

但對同公司既團好唔公平
我鍾意twice 但我覺得佢地實力真係唔多夠其他團黎
仲有我唔覺子瑜紅到仆街
我覺得成團黎講定延同娜璉多啲人鍾意喎
次次綜藝都成look木咁
同埋子瑜同之前全盛期黎講都已經差左好多

望落都無一間公司係識捧歌手
Marketing極差 又唔識計劃
仲唔改下方針嘅話
有咩團喺佢地手上都好快玩完

kpop風轉左, 以前流行型格, 而家興青春

以前D團風格多好多
SECRET嗰D都好多變

我睇唔似啦 JYP比Twice 著啲衫真係好7 從佢地身上賺既錢好多都無投放返落佢地度 所以唔算比曬啲資源落佢地 JYP 啲支出應該係去曬啲新團同啲練習生度 加埋佢扮曬有良心僱主同要比錢買個楝新大樓

子瑜紅
不過實力真係唔夠

成團平均練習生時間短
最長練習生時間果三個係主唱
而且JYP 既訓練又冇 SM 咁變態

全部加埋都無Twice 咁多

GFRIEND今年個勢跌得好勁喎

今年TWICE RV BP MAMAMOO出嘅歌都好成績
唯獨係GFRIEND

JYP對女團啲訓練冇咁重手

點樣知道係

節目有講

咩節目
有無link睇下

人哋唔使咁落力做就咁紅

記得一兩年前嘅po講睇好邊隊
係講緊exid aoa girlsday apink個d
點解變得咁快
大勢只係keep得一兩年

你講到人地好似無努力過咁

GUGUDAN

Bp rv咪又係大公司先多人識
Gfd咪又係仆街紅
有實力如exid都係要有hani條片先紅
不嬲都唔係玩實力嫁啦

同埋佢條數唔係咁計 唔會淨係計練習生個陣時既努力呀 咁出道打歌都要練習架 仲有不停跑活動上節目呢啲都係工作黎 聽聞佢地幾日先訓3粒鐘 呢啲都係能否紅既因素

得世正一個撐起哂成個團

好似系roommate 2
佢自己講

［長文慎入］

而家個勢最好一定係Twice，不過講真，佢地無論唱歌同綜勢既表現都係非常一般（我睇佢地既週偶真心覺得悶），如果黎緊呢年佢地都仲係同去日本前一樣，對唔住都要講一句，好難再玩落去。

Red Velvet係Twice去左日本既呢段時間跑左出黎，Red Flavor播放率好高，不過曝光率最多都係Irene，其他人相若（當然人氣上又各有差異），樓上有人話SM冇比資源RV，但係2017年既情況已經算改善不少，而家係睇出年係唔係真係出女版NCT，如果會出，RV玩多一年就會比人放養，除非女版NCT同男版一樣咁failed。

GFriend情況同Apink近似呢個睇法我同意，佢地轉型既反應亦都係一般，不過長遠睇係可以轉到Girl crush，問題就係點樣做個華麗轉身。呢一點我覺得GsD當年既漸進式改變係一個幾好既例子，而GsD本身個四隻除左珉雅之外基本上都有行Girl crush/Sexy既條件，我覺得GFriend六位成員都有呢d條件，不過需要d時間令佢地更成熟同有女人味。

Mamamoo同Blackpink方面，前者fan base細，嚴格黎講佢地係介乎idol同真正既歌手之間，實力超班，想再上有d蝕底，我覺得keep住而家咁既情況幾年甚至十年就算係大贏家，至於後者...一日唔換左間公司都唔使諗住上頂，一手好牌都唔比佢地好好發揮。

至於其他新團，大部分既問題都係太多人，好難用一兩個人既光環帶哂咁多，最明顯既例子係Gugudan，金世正係繼鄭恩地之後我認為係全能而且極具潛力既藝人，但係當年一個鄭恩地（掹車邊加埋孫娜恩）算係帶起埋另外個四個但當時都未到街知巷聞既程度，而家要佢一個帶八個（係谷死一個既情況再加5959既成績下我已經將大隻妹當左係八個入面），IOI其他團都類似不過Pristin可能好少少（事實上個兩個，WekiMeki要睇多陣先知，不過度丁二人之力比娜榮同潔瓊大而後者又比較少人，應該會再好少少。

剩低既例如Oh my girl、Lovelyz, DIA等等，暫時未見到有更上一層樓既空間，OMG將有可能面對同GFriend既問題，甚至更嚴重，之於後兩者...首先，你需要一間好既公司...

最後，希望RV同Apink長做長有，同埋希望GsD可以一年come一次back回饋下歌迷（因為GsD係我睇既第一個女團 ）,that's it。

風向轉左第二邊，EXID食唔岩條水，AOA仲埋衰自己，GsD之前唔敢comeback拖得太耐，Apink係Remember之後狂出埠蒸發左d人氣，於是漏左人去其他消純團...

而家個世代去得好快 呢一兩年既新女團多到

呢四隊全部剩係紅得一個人 好似exid 得hani紅 aoa得雪炫 fsd 得惠利 apink就恩地 其他成員爆唔到出黎 就一齊沒落

新團呢方面好過上一代喎 起碼每隊我都講得出幾個名
apink 賣清純極速上位極速收皮 好在海外仲積落少少fans可以食老本

其實apink只係remember後去左成年日本，個段時間成堆新團出曬位
恩地都講過有好多fans走左去其他清純style既隊到

覺得韓國個邊根本就係鍾意睇d後生既隊，過多一兩年只係又另一堆仲後生既新團上位

你唔好搞到我係到引戰咁啦,屌你

唔係引戰
係真係因為Apink清純風格成功後
14-16年間多咗好多新清純隊分一杯羹
當中有一隊暫時最成功

正路係twice 最大機會挑戰到twice 係red velvet
有實力靚加sm 資源
力捧有機會過到twice

重講apink 好話唔好聽
少女時代弱左咁多都打唔低
都去到最高位啦 keep 到都難唔好話去少女時代咁高位

咁要上多d節目，然後RV要係綜藝方面有更突出既表現，盡力去發揮，佢地五個各自都有好笑位，要睇點樣吸睛。

rv行放多啲資源就好
五個都好有實力

年紀唔會係問題咩

屌 本身我覺得最正係blackpink
頭先睇左twice knock knock mv, 連返上套mv, 有種感動 除左子瑜另外有3個都好正 momo, 最開頭個個同tt扮snow個個

Apink細水長流

momo子瑜

Rv 已經有好多資源 投資戲劇佢地拍比 有幾多idols 可以有戲劇拍 又上好多綜藝 其實SM推佢地個方式幾好 循序漸進 夠踏實 推團又推個人活動 如果JYP都係咁樣方式推twice 對twice 將來會更好

講真大部分上到一線、二線既團（不論男女）都各有所長，問題係角色突唔突出，同埋佢地呢個角色受唔受歡迎，呢一點Apink已紅好過好多團。再者，男女團本身個概念就有d似未declare major既freshman，往後要行咩路線仲有待摸索。

Apink既情況係鄭恩地真係太勁，唱歌、綜藝、拍劇都係全能，又係佢第一個紅先，所以特別搶眼，基本上佢行咩路線都可以first hon（當然最好都係唱歌啦），真心講，恩地既屈機程度令到本身唱歌都好聽既BnN（特別係南珠）光芒冇咁大，BnN係唱方面變左Apink之中既二線角色，不過佢地都keep住做得幾好，綜藝感亦不錯，只係單飛目前仲有一定難度，其他人基本上各有路數。娜恩根本就係傾向model同埋演員，佢同其他人既路本身就好唔同，夏榮行緊電竸女神路線，只係瓏兒比較令人擔心，但係唔係能力 問題，係未搵到適合自己既路。

其實Apink而家係咩情況，佢地六個同我地呢班fans都心裏有數架啦，我地只希望keep到一定既人氣，咁先可以保持comeback同見面姐

少女時代個高位好高喎 唔好拎黎比啦

呢件事上面最奶野既係Irene，不過Irene如果行到娜恩個種路線，爆紅未必得，但係搵到行呢條路既定位的話，穩打穩紮都可以行多幾年。

全盛時期14年真係紅到少時以下 其他以上
可惜
祇要齊齊整整唔解散 keep住有cb就好
細水長流就好

人氣黎講twice
實力一定mamamoo rv
Gf有實力 但歌都係個幾味 開始聽到悶

而家點解唔係blackpink 第一 唔講YouTube view. 淨講ins 度有成6M followers 同埋有成800k 個like 呢啲數據連太妍都做唔到 仲要勁過頂級男團 可見fan base 係幾咁龐大

睇完隔離post 先知原來隊twice 紅成咁

當我地話睇好邊隊個陣, 原來人地根本唔使我地睇好

咩post

mamamoo

睇死忠數量係睇銷量
講知名度你覺得聽過bp會未聽過twice？
自從gee之後咪shyshyshy唱到街知巷聞
唔聽kpop既邊有人識bp
你個兩個數最多咪叫路人飯多

睇數據既同時要諗埋數從何來，呢d數有幾多係本地view？同埋你可以留意埋音源，以iChart去睇，Twice條數靚過黑粉，只不過黑粉都好唔錯咁解。而且黑粉如果真係fan base非常大，今次隻Like it's the last time應該可以贏多幾個榜，但結果只係得計view數最大百分比既人歌拎到一位，呢一點都反映到黑粉未去到第一既程度。

Blackpink
不過肉絲真係要換下唱法
聽得好辛苦

rosa?

apink人氣下滑冇辦法同新女團爭呢點的確係
有keep住出碟 拍戲 綜藝 廣告點樣極速收皮啊

pristin

行得遠先係赢家
睇下當年Tara咪一下紅到仆街

少時已經有favs Base 同埋都唔會再有野心去做啲乜了

睇左RV BP weakly idol
兩隊綜藝都有好大潛力

冇左少時之後 已棄kpop

Twice

少時係全球性咁滯
真係差好多

得irene大左幾年咁

咁多資料

大家睇耐啲 本人保證twice行唔長
人太多 公司太廢
路線單一 人廢 多路人
呢種女團轉去girl crush跟本唔湯唔水
跟可以維持原有路線直至完結

等sm出新女團 rv就做第隊f(x)啦
走得遠

RV BP啦 大把野睇

放長雙眼啦
fx 果5個定位好撚奇怪
RV 果5個 樣同實力都超哂班
你去睇下佢地mv就知sm重本投資
吸收完fx教訓點會衰第二次

人太多都可以講

原諒我不願面對

最多都係韓國個邊個勢慢慢減弱啫 佢地係日本真係撈得好掂 有排都未收得皮住

twice係韓國已經the晒皮啦
mamamoo以家其實真係已經係女團既top
韓國本土有大把fans或者音源飯或者路人飯，其實無咩韓國人唔識mamamoo mamamoo入面既人名就可能唔識
外國都上晒billboard 1位喎 竟然話無外國飯

咁快就話rv超哂班 mmm同exid 啲粉都未出聲

由出道sm對rv策略就知乜事啦
係f(x)唔係fx 名都打撚錯
未撚上到去仲係山腳就笑個上到頂既
咁撚快打飛機拎個年歌睇下先啦
銷量同utube view差距慢慢追啦

The晒皮
睇埋今個月cb先啦

SM吸FX教訓=唔會衰第2次
JYP搞死WG同MISSA=公司廢 搞死埋TWICE

world album chart好似係唔計歐美藝人

無錯，只要紅少少就可以係comeback 果日拎1位，
之後就大字報話自己billboard 1位 ，好似世界第一咁

Gf喇唔洗講，歌舞都掂 顏值唔差

exid嚴格黎講係唔同年代嘅野嚟
好似係

歌舞都同意
樣嘅話同同期女團差幾十條街

睇GF就好似睇緊早年少時果種feel
覺得樣反而其次，GF d歌真係唔洗腦得黎易好聽，d sidetrack又係聽得出係用心，不過希望佢地下次cb會轉風格，下下玩清純唔玩得幾耐

利申sone

剩係愛護舒寶live真係有mv入面攤水跳舞 已經正到咩咁
不過樣方面 始終Apink整體靚多少少

apink

邊到差呀
初出道嗰陣個feel 同少時itnw嗰陣好似
都係有種 青澀味 唔係一嚟就化晒濃妝

佢哋努力用心製作每個表演嘅程度 真心嗰句係比同代團更用心 由歌到跳舞再到表演 再到背後故事 樣樣事情都超級用心
係罐頭歌當道嘅時代 其中嘅清泉之一

嗰陣睇到佢哋個mma表演 真係O晒嘴冇嘢講
但始終宣傳度不及其他大公司出嘅女團

竟然係apink
咁我都支持下apink先

行清純真係好難長遠

咁其實真係要讚一讚佢地公司 幫佢地既舞台設計同表演都設計都好好 同宣傳都唔差 gfriend 都有上好多綜藝

Black pink,mamamoo

twice行埋一邊啦

打和唔得嘅

市場上做得好，調轉佢地六個自己就辛苦得多
Yerin係HT3直頂講埋出口

佢哋社長係前少時製作人 睇得出佢好用心
而且好落本
但係始終都係知名度問題 唔可以否認嘅係大公司出道的確可以瞬間獲得目光 而且會有所謂同公司其他隊嘅粉絲加持 之後嘅路輕鬆好多

雖然佢哋係有料嘅 綜藝又幾好
但只能慢慢咁累積人氣
成日有人話佢哋因為仆抵先紅 我好嬲
明明係憑住佢哋嘅毅力 終於因此有人留意到佢哋嘅才能
話佢哋仆低先紅
講到好似專登炒作話題 埋沒佢哋一切嘅努力
我屌你老母呀

最後祝福佢哋會有更多人賞識而鍾意佢哋
真心苦命團

太膠

其實照你地咁踩twice 只要jyp唔發神經 應該唱跳愈差愈紅喇

反而似想捧彩瑛

Twice
但好難可以超過到少時既level

我覺得佢地公司太chur佢地 好似想趁佢地仲有價值就榨乾佢地咁
而且一開始仆低紅其實無乜野 但後來咁多又暈低又整親邊到邊到
俾人感覺真係成日靠病痛黎製造話題
講真 你做得藝人就要好好保養 身體係你搵食工具黎
又唔見其他女團成日出呢類新聞

ps 由rough開始鐘意gfd 去到love whisper 就開始無乜感覺

首先我覺得要行得耐又keep到人氣就要carry到唔同concept唔同風格
每個成員都要有d特點 如果有個人氣特別低或者只係得某幾個特別紅 就好難做到真正既天團

其實我好想mamamoo上一線 但佢地樣方面麻麻 可能難d

2ne1咪一樣

佢地真心有實力

2ne1大公司 出道以黎一直條路都好順 唔同其他組合啦 同埋佢地食工kpop最強時期

2ne1大公司
CL實力應該屌打所有女團主唱 睇返佢2013mama可以又跳又唱幾首歌都唔斷氣

日本排名佢地排尾 應該想系日本捧紅彩瑛
鳩估

系你老母

當初都係因為係灘水跳舞紅

少時人氣都唔見得好平均

孝淵 sunny 極品
允兒 泰妍 極品

少時淨計大紅嘅都有兩個喎
二次依家得一個子瑜
捧埋娜璉/定延上位就差唔多
太妍好似都係後來居上

容仙幾靚

你地話最樣衰個幾個 表演慾、實力都係超晒班 佢地係注定會紅 但如果兒家先出道一家冇咁紅同紅得咁快

點解會覺得日本人會中意彩瑛

如果JYP 對Twice 有source music 一半就好 而家淨係當佢地搖錢樹 狂出週邊 個朵咁差又唔理 今年人氣都無上年咁好
其實佢地都係表面風光 有今日既成績都算捱返黎 諗起上年比成千上萬大陸人屌都頂得住 而家又咁多anti反佢地 都好大壓力 其實都算苦命團

Twice唔算苦命團啦
佢哋出道咗唔係好耐已經有勁多fans
同埋其實佢哋而家紅到咁最大原因都係因為上年俾班大陸人屌啫

啱 韓國人文族性好重 佢地根本當大陸戇鳩 大陸人屌 韓國人繼續鐘意 韓國偶像最緊要係有韓國自己人支持
所以唔好睇得其他國家既fans重要過本土個啲

應該系彩瑛人氣係日本唔高 所以JYP要捧高？

系撚完未啊
屌你老母

人氣邊有可能年年都keep到咁好
今年都係因為Signal跌咗少少啫 對比起其他團人氣仲好高喎

就係大家都以為佢地好風光 實質內裡有隱憂 喺呢間公司管理之下 同埋被盲反 隨時步missA 後塵

我覺得唔會
Twice班死忠唔係講笑 除非佢哋有醜聞爆出嚟啫

最紅既團都命苦
咁紅唔起既團叫咩
有實力又唔夠紅既團叫咩

其實twice算平均啦

咁紅唔到既都慘 但係紅到既都有經歷過辛酸故事又唔可以抹殺佢喎 紅既都要付出代價 好似twice 都無左中國市場 我諗韓國好多想打入中國市場既公司都唔敢搵佢地

啱 Twice已經好好啦 實力咁撚差都咁紅
btw以佢哋而家嘅人氣 如果冇乜醜聞嘅話就算實力依然差都應該可以紅好耐不過anti真係會越來越多 好心jyp唔好咁快放佢哋出嚟啦

我覺得Twice本來就係想攻日韓三個日本line
同埋佢哋就算有冇中國市場都冇所謂啦
而家個成績咁好啦已經

明星形象好緊要 而家twice 都好多人脫左飯啦 再比人咁黑法實沈

大陸討厭的 台日韓就中意

你系撚完未啊屌你

冇實力又好紅都叫命苦

有邊個冇辛酸故事呀
睇多d野唔好淨係睇twice啦
個個企得上台就預左有壓力啦
佢地最冇料但最紅就預左承受更多壓力啦
佢地呢個位置有幾多人恨都恨唔到

又唔好睇少班死忠
不過佢哋真係要練好啲實力 佢哋咁多anti都係因為啲實力

客觀講 雖然佢地實力未到一級或者好勁 但都有一定水準 好似momo 一出道都好多人睇好佢啲舞技 而家竟然係比人話到唔識跳舞 呢個就係公司問題 無比佢好既機會發揮自己長處
不過你地岩 佢地係有好多進步空間既

無啦啦做咩脫

連登都好似有一部分人
一來有好多新團 二來公司同佢地自已都有問題

其實冇人覺得rv似fx咩，又係其實知名度唔差但被投放既資源好少，加上岀道左三年啦都上唔到高峰，如果遲下SM再岀新女團，我諗佢地遲下都會似fx被投閒置散

SM 男團女團都輸 滿叔退左落黎就咁

我覺得sm嚟緊會谷rv上去
話曬snsd同f(x)應該都冇得再cb 得番rv呢個女團 除非佢下年出新女團

佢地係好似fx咁講岀黎會識佢地，知道佢地係SM旗下藝人，實力唔差，但講繼承少時我又覺得未至於，真係要睇SM將來肯唔肯捧佢地，但岀道左咁耐又難d有誘因忽然力捧佢地，我諗SM都離岀新女團不遠矣

其實f(x)真係好可惜
五個人入面三個都好撚靚 實力都算好 sulli

我夠識好多上一代成員名但係新團我連有幾多個成員都唔知

我覺得rv應該都冇得再上啦
佢哋啲專輯嘅銷量都係差唔多 證明佢哋真係好難吸到新飯

都係，齋講sulli同kystal既樣真係吊打唔少人，又高又有氣質

Rv一直都唔係sm主力要捧既團黎
Sm每個時期得一隊重點團 而家係nct 但又有幾多人識佢地
Sm玩多排都係捧唔起nct應該就轉去玩新女團

都係嗰句啦，實力證明一切
垃圾twice 唱歌難聽, 編舞算簡單都可以跳到喘氣 好快就冇嘢炒得起。唔通五年後又會因為啲讀音可愛(sha sha sha )呢啲無聊嘢而有人中意咁耐咩

Apink淨係紅恩地一個你都講得出

紅字睇得岀 一下 SM宜家真係拎到副靚牌但又唔好好打，少時都散散地，SJ各有各主攻但好少係音樂方面，可能想靠EXO賺錢一直到佢地到SJ既年紀掛？再加上NCT既策略 係咁岀分隊會令人好冇親切感同覺得亂，SHINee都係個可惜黎，有樣超有實力都不受力捧，佢地應該值得更紅先岩，RV可唔可以大紅就睇呢2年啦，之前有傳過SM可能會係18/19年岀新女團

放心 五年後都會步少女時代後麈 到時就係啲再後生既新女團玩 世代交接係好正常既事

Super girl

到時kpop有冇咁多人關注都唔知啦

平心而論
如果講曲風 twice開頭係比較百變 就好似少時開頭oh gee時期咁樣 同埋佢地個樣有觀眾緣 呢樣真係無得講 係天生既 不過無料呢樣野真係幾大劑下
其實真心佢地sixteen時期所有人都唱得好過而家好多 唔知點解越變越差 變到成個幼稚園大合唱咁
之前sana把聲喺sixteen好地地 點知一出道就變成雞仔聲 我諗係公司逼死佢要維持呢個定位 搞到而家真係變到好廢
當然BP同gfriend都係好好 不過曲風困死左喺個到 首首歌都差唔多 而且bp啲曲風太有21既感覺 搞到好似無左自己既感覺
我覺得omg係蒼海遺珠 個曲風開頭係森女系 但而家就柒到仆街 個首colouring book都係聽唔入耳 當初closer真係無得輸 不過最衰都係垃圾公司搞到咁

sixteen嗰陣肯定有修音
有咩可能出咗道之後廢咁多

我諗修音都唔會由雞仔聲變正常聲掛

有無聽過like a fool 呢首歌 Sana 把聲真係好正

留意到GF D留言負皮多
Apink d留言正皮多

In Apink Panda Trust
永遠都只愛Apink

感覺應該唔會有女團去到少時呢個位 話曬少時真係紅到飛起 基本上全世界應該都冇乜人未聽過少時個名
不過實力拍得住少時既有rv mamamoo
個人覺得mamamoo係韓國會紅好耐 曲風都叫多變 綜藝感又強 上不朽的名曲翻唱舊歌又正 啲阿朱媽都會識佢地 上面有人話佢地樣唔掂 我覺得雖然唔係話好靚但實力已經夠吸粉

肯定有啦
一出道廢咁多
傻的嗎

錄影電視播出係會修音 所以同live有出入

blackpink red velvet mamamoo

首先少時係冇人可以取代
以絲打角度睇我就撐Blackpink 韓國人聽到YG已經出曬水
我自己對Twice冇感 可能因為live太差 佢地紅但係我唔覺得會轉到型
然後rv我覺得都可以同Bp一戰 但係rv需要更多知名度
Mamamoo歌真係高汁但係外國人氣未夠 韓國大眾度都未夠
GF今年成績差左咁多 下年要翻身會好難
本身睇好Lovelyz 但係公司垃圾 明明佢地live係三代女團數一數二咁濟
我覺得101系列女團全部可以叫做收皮 暫時全部ioi嘅都帶唔到全隊紅
利申入kpop坑6年

咪係

講笑咩twice呢堆人齊齊整整頂到5年重係鏡頭前我乜都得

成班賣表情賣演技 上綜藝都睇唔到佢地真實一面 最撚憎

算撚數啦你 睇你條短命種5年後都未必有命上嚟找數命啦

twice fan質素
唔anti twice都唔得了

尊重都未撚識同我講質素 想笑撚死人咩柒頭

垃圾人撐垃圾twice

一人女團 IU HYUNA
仲有黑馬2ne1

GF專輯銷量數據
今年音源差左, 但銷量升
上年連續嬴左咁多個1位
都估到好難再做到
fingertip明顯唔合韓仔口味
夏天cb還原基本步打穩陣牌

真心期待下次有突破
而又符合韓仔口味
好似少時RDR, THE BOYS咁
始終流失本土飯 講乜都假

根本一直清純風格落去必定被淘汰係無謂假設
相反 覺得清純風格係可以一直keep住fans搭沉船的重要因素
清純隊轉風格至係傷亡慘重的原因

當然要睇埋首歌好唔好聽 同埋 公司有冇將隊組合投閒置散

2ne1解散左好耐

冇架啦
轉型失敗公司決定回帶舊風格就會死攬唔敢再轉
就好似APINK首HUSH一樣

要去到少時真係難，始終宜家新團日日都有
其實都係twice gfriend blackpink 鬥架啦
twice 唱 live 依然冇個有水準
少時都三個先，其次再唔變曲風就死得
一味可愛頂唔得耐
gfriend 都係啦 d 歌大同小異
反而blackpink 變化就大 都幾睇好

題外 apink 宜家要再上真係難 又唔夠新既鬥

你地睇離睇去都係個個一週的偶像 人地仲有好多綜藝
Btw個po一路都認真討論緊就唔好搞事啦

gfriend唔掂啦
我諗係得bp先可以同Twice鬥

As if your last 成績都好啊，不過連mmm 都未打得贏
出實體就見真章

anti到咁真系第一次見

你系撚夠未呀
縮返入你老母閪度啦系你老母

hyuna

其實周圍都有
twice 多anti唔係第一日嘅事
仲有好多唔敢當面屌 驚幫自己嗰隊招返anti

twice

邊隊紅就anti

lm

爛歌三連發都好講

RV 同 BP都算紅啦
又唔見好似twice咁 黑粉多到

咪係囉
根本係佢哋實力差同班fans on9先咁多anti
少時當年咁紅有冇咁多anti呀

Twice實力的確唔夠其他團鬥
大把人都比Twice更值得紅
但又唔好講到Twice un un 腳就上到位
Twice 同其他團比CB得算密
空檔期又會keep住上綜藝保持曝光
忙到甩轆冇時間訓 都仲會開vlive同once互動
國民度高唔係冇理由
加上宜家攻日成功
除非有人退團或者有大單醜聞
如果唔係都好難完全收哂皮
最多都只會係退居二線

有, 少時以前都有過黑海事件

啱 自膠返先
不過少女時代之後可以用實力證明返自己
希望Twice都得

當年黑海anti仲誇張啦

嗰陣黑海真係經典
但我覺得當時嘅原因單純係fans戇鳩
唔係少時本身 嗰啲咩對前輩不尊重嘅事 好多都只係剪剪貼貼吹多兩嘴吹出嚟
而且佢哋之後都證明到自己係有實力 做到代表韓國女團嘅icon 而且佢9人真係有9色 不同範疇都有涉獵 你叫佢哋唱又得跳又得做戲又得

之後少時班anti都越嚟越少啦
但Twice再唔練好實力只會越嚟越多anti

少時當年已經差不多十年前既時 當年資訊科技都無而家咁發達 而家要抹黑改張圖 或者留個言就全世界都知 當年又無mr removed 呢啲軟件 而家既話是但整個然後做吓手腳已經可以抹黑到 啲人唔識所以一定相信 都唔會追查真偽

點會咁易抹黑到
如果真係假既班fans一定會做番啲咩啦

嗰陣大把抹黑 啲fans信到十足 少時黑海都係因為咁 個個都話佢哋咩唔尊重前輩又剩
但宜家搵返啲影片 睇埋前文後理 根本事實就唔係咁
你講起mr removed
就咁聽live都聽到唔掂啦

同埋資訊發達冇咁易抹黑到囉 你真係當人傻㗎

Fans 都無咁神通廣大咩都知啦 呢啲野一傳十 十傳百你阻止唔到 你解釋左啲人又唔一定會信 好似twice 個隊長都比人話唔識唱歌 但係佢都有上過好多節目例如蒙面歌王solo 過 唱得好好架 你最多有比較之下覺得其他主唱勁啲 但唔代表佢唔掂 但係又有幾多人有理會過 講真如果無呢啲表演比佢證明自己 作為fans 之前見到咁多mr個啲都會話佢地廢 但而家唔係有啲人知道事實所以有人撐

10年呀師兄當年邊有咁多apps 呀 上網用幾多G 而家去到4G又快又方便 按個制就得 幾輕鬆

嗰陣得電腦上網 56k都足夠嘅時代
網上打堆文加張圖已經令人信到十足 而且冇其他渠道搜證
宜家有咩抹黑 假新聞 已經好快就俾人指證到

好啦 而家唔係鬥邊個比人抹黑多
利申我唔認同呢隊比人講到好似咩到唔識 我認為有幾個係比較強既 不過我都認同有人話某幾個成員要改進同埋整團平均實力唔夠要提升

可能佢講外表上既實力…

唱得好係主唱嘅最大責任
蒙面歌王唔使跳住唱緊係會易好多
但將佢放係其他隊入面 副唱都唔知有冇
同埋其他隊嘅主唱都有不斷努力練習先有宜家嘅實力
好似gf主唱出名練習王 佢都有講到佢啱啱出嚟要跳住唱 唱唔到之前嘅高音 每日都喊 喊完就自己繼續練習 先做到今日嘅成就

講真新一代啲人愈嚟愈勁 稍為差過其他人已經好明顯 準則愈嚟愈高 已經唔似之前咁易過到骨
你得到一時人氣上到新女團之首 如果冇再繼續努力提升自己 其他明眼人係會睇得到
然後只會被更多人唾棄

未出道嗰陣嚟
左後一 右後二同三邊個嚟

唔知張相有冇李沇熹🤔

右後3係朴素妍

注意返，黑海事件係其他fans on9而唔係sone on9

依家韓國本地覺得YG好多idol團好差 笑yg=藥局
yg係好有實力，但係好似韓仔更睇idol人品
Rv係韓國知名度同人氣都高過bp 之前有啲街訪好多人都唔係好知bp
bp反而係海外紅
mamamoo韓國好多人識同聽佢地 音源可以反映到
只係唔夠多真係死忠 大部分都係只聽唔追

BP同WINNER真係清流

感謝連登仔繼續反twice

唷揸親辜

其實係bp少上綜藝節目曝光，所以冇乜人識
Winner黎緊有花樣青春，羅pd節目收視高，希望幫到佢地入屋，如果同時cb就正啦

2017年都仲玩饑餓營銷

其實我覺得bp風格同2ne1唔似
2ne1既造型或者歌都係型格得黎奇奇怪怪 而且唱個種霸氣d既歌
但bp就係個種型格少女 唱愛情歌

唔知點形容 但我覺得除左兩個都係行cool路線之外 其實唔算似

都係girl crush，不過2ne1係型格成熟girl crush，bp係少女girl crush，bp既歌詞都係偏少女，不過多數路人唔睇歌詞

唔多覺bp係girl crush 我覺得mamamoo係girl crush多d
應該話2ne1係霸氣女王 但bp仲係公主feel咁

個人覺得Mamamoo係好壓到場，歌同image唔多有girl crush感覺

但mamamoo好多女飯 其實我諗girl crush唔一定要係型或者霸氣
係女團但反而更吸引到女性既感覺就算girl crush

mamamoo啲live同2ne1一樣 有咁功力先可以台上揮灑自如 得罪講句太妍今日solo都仲係行行企企

泰妍唱既歌又唔係個種跳跳紮個種 行箭企企都好正常
如果咁講既話iu都行行企企啫

雖然iu>>>>>>>泰妍

泰妍唱rain 11:11 fine果d唔企響度唱可以點唱？ why果陣佢都有跳
不過佢係行歌手路線，唔會好似少時咁唱跳
雖然佢有時live會有少少老尷既感覺

iu唱慢歌都睇到佢好投入 氣定神閒
但太妍比我感覺 佢自己都唔慣一個人上台唱 行黎行去咁